\subsection{Filtro cropflip}

Este filtro recibe como parámetro las dimensiones de un rectángulo y la posición de este ubicado en la imagen fuente, 
este rectángulo será recortado de la imagen original y volteado verticalmente para ser escrito en destino como se muestra a continuación en las figuras~\ref{cropflip_source} y ~\ref{cropflip_dst}

\begin{center}

\begin{figure}[h]
 \label{}
  \centering
   \subfloat[Imagen fuente]{
	\label{cropflip_source}
	\includegraphics[scale=0.5]{imagenes/lena.jpg}}
	%\caption{Imagen fuente: sector a replicar en destino}
  \hspace{0.1em}
    \subfloat[Imagen destino]{
	\label{cropflip_dst}
	\includegraphics[scale=0.5]{imagenes/lenabmpcropflip.jpg}}
	\caption{Aplicación de Cropflip}
\end{figure}

\end{center}

Se implementaron 2 algoritmos, uno escrito en lenguaje C y otro en Assembler para resolver el problema.\\
En ambos casos los parámetros recibidos son \textit{src, dst, filas, cols, src_row_size, dst_row_size, tamx, tamy, offsetx, offsety}, 
los cuales ya fueron destallados en el enunciado.
Como se aclaro en el enunciado, se asumió que $tamx \geq 16$, $tamx + offsetx \leq cols$ y que $tamy + offsety \leq filas$.
Además se asume también que \texttt{tamx} y \texttt{offsetx} son múltiplos de 4 y que las imagenes tienen tamaño en pixeles múltiplo de 4.

\subsubsection*{Descripción de la implementación en versión \textit{C}}
Para la implementación en C se recurrió al recorrido lineal de la imagen de entrada y de salida, es decir píxel por píxel
de izquierda a derecha de arriba a abajo. 
Para el cálculo de la posición del píxel de origen se recurrió a la fórmula proporcionada por la cátedra en el enunciado:
\begin{center}
 dst$_{(i,j)}$ = src$_{\textit{[tamy + offsety - i - 1][offsetx + j]}}$
\end{center}
El pseudocódigo de la implementación es: \\
\vspace{20pt}
\begin{codesnippet}
	\begin{tabbing}
	 \hspace{20pt} \textbf{for} $i = 0$ \textbf{to} $tamy$ \\
	\hspace{40pt}	\textbf{for} $j = 0$ \textbf{to} $tamx$ \\
	\hspace{50pt}    dst$_{(i,j)}$ $\leftarrow$ src$_{\textit{[tamy + offsety - i - 1][offsetx + j]}}$ \\
	\hspace{40pt}	\textbf{end for} \\
	\hspace{20pt} \textbf{end for} \\
	\end{tabbing}
\end{codesnippet}

\subsubsection{Descripción de la implementación en versión \textit{Assembler}}

El algoritmo implementado en este caso difiere del implementado en C fundamentalmente en \textbf{la cantidad de datos que se procesan simultáneamente }, ya que aquí se utilizan varios registros XMM, los cuales tienen un tama\~no de 16 bytes, tanto para leer los datos de la imagen de entrada como para procesar y escribir los datos en destino, de esta manera en este filtro se pueden procesar hasta 16 bytes simultaneamente (4 píxeles RGBA). 
Con esto podríamos conjeturar que el funcionamiento de este filtro será 4 veces más veloz que en C. \\
\textbf{Aclaración: } como se mencionó en el enunciado, se asume que la imagen de entrada tiene un ancho mayor a 16 píxeles, 
en este caso procesar más de un píxel a la vez no presenta un problema a la hora de trabajar con registros XMM. Por otra parte también el tamaño de las imágenes en bytes 
es múltiplo de 16 así que no es necesario adaptar el algoritmo a casos bordes especiales que dificulten el recorrido lineal de la imagen.


Nuestra solución de este filtro en versión Assembler verifica la siguiente secuencia de pasos:
\paragraph{}
\begin{codesnippet}
	\begin{tabbing}
	\hspace{20pt} 1.	Preparar los registros de enteros para comenzar las iteraciones \\
	\hspace{20pt} \hspace{20pt}(limpiando las partes altas respectivas, moviendo parámetros de la pila a registros, etc.).\\
	\hspace{20pt} 2. Calcular a la posición a escribir en destino y la posición inicial del puntero\\
	\hspace{20pt} \hspace{20pt} que recorre la imagen fuente, dado que la imagen se recorre desde abajo hacia arriba y desde atras hacia adelante.\\
	\hspace{20pt} 3. Por cada fila de la matriz destino\{ \\
	\hspace{20pt} 4. \hspace{20pt}	Traer de memoria los primeros cuatro píxeles de la fila según el valor calculado en el Paso 2.\\
	\hspace{20pt} 5. \hspace{20pt} Apuntar a la columna calculada en el Paso 2, dentro de la  fila en \\
	\hspace{20pt} 5. \hspace{20pt}\hspace{20pt}  proceso y sumar el contador de las columnas para escribir en destino. \\
	\hspace{20pt} 6. \hspace{20pt} Mientras haya más píxeles en la fila\{ \\
	\hspace{20pt} 7. \hspace{40pt} Procesar los siguientes cuatro píxeles de la fila \\
	\hspace{20pt} . \hspace{20pt} \} \\
	\hspace{20pt} . \}\\
	\end{tabbing}
\end{codesnippet} 
\paragraph{}
A continuación se detalla el procedimiento para aplicar el filtro:\\
\begin{itemize}
	\item Se calcula el offset donde empezar a fetchear la imagen fuente y donde hay que empezar en destino, esto es en la esquina inferior derecha. La cuenta es \textit{offset_inicial = (4 * (offsety + tamy - 1) * src_row_size).}
	\item Se inician los contadores de las filas.
	\item Se recorre la imagen de abajo hacia arriba, de atrás hacia adelante, fetcheando de memoria al registro XMM0 la posición \textit{src + offset_inicial} y luego escribiendo en \textit{dst + offset_inicial}.
	\item Al finalizar el recorrido de una fila, se suman en $dst += dst\_row\_size$ y en fuente se resta $src -= src\_row\_size$ para poder invertir la imagen verticalmente. Esto coloca los punteros exactamente en el comienzo de la siguiente fila.

\end{itemize}
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 1.1 - análisis el código generado}
En el codigo generado por el compilador sin optimizacion puede verse el reemplazo directo de variables locales y 
parametros con el uso de la pila. Ademas, hace operaciones innecesarias. Por ejemplo:\\
\begin{itemize}
	\item Almacena r8d en la pila: \texttt{mov    DWORD PTR [rbp-0x4c],r8d}
	\item Saca el valor de la pila para almacenarlo en otro registro: \texttt{mov    eax,DWORD PTR [rbp-0x4c]}
	\item Para luego moverlo a un registro mas grande: \texttt{movsxd rdx,eax}
	\item En lugar de simplemente hacer: \texttt{movsxd rax, r8d} ,lo que ahorraria 2 accesos a memoria y el tiempo de ejecucion de 2 instrucciones.
\end{itemize}
\paragraph{}
Con respecto a otras funciones desensambladas, además de la sección \texttt{.text} de cropflip, hay otras funciones correspondientes al debugger (por ejemplo: \texttt{.debug_info, .debug_abbrev, .debug_loc, .debug_aranges, etc}), otras secciones con información necesaria para el manejo de excepciones (\texttt{.eh_frame}) y la sección \texttt{.comment}, la cual contiene información de control de versiones.
% ******************************************************************************
%\newpage
\paragraph{}
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 1.2 - optimizaciones del compilador}
En el codigo generado con optimizacion se puede observar un aprovechamiento mejor de los registros para almacenar 
variables locales. Hace mucho menos accesos a la pila (8 contra 40 de la version sin optimizar).\\
En cuanto a los flags que se pueden usar son:\\
\begin{itemize}
  \item -march: permite especificar la arquitectura especifica del procesador (pentium3, athlon64, etc) lo que permite usar 
  instrucciones especificas de dicho procesador y en algunos casos mejorar la perfomance.\\
  \item -O0: Desactiva la optimizacion general, reduciendo el tiempo de compilacion y mejorando la informacion de debug. Sin 
  embargo algunas apliaciones podrian no funcionar sin optimizacion y por eso se recomienda usar solo para debug\\
  \item -O1: Compilacion rapida con una optimizacion menor\\
  \item -O2: Compilacion recomenda salvo en casos especiales. Activa mas flags que -01, para mejorar la perfomance sin 
  comprometer el tamaño y extender demasiado el tiempo de compilacion\\
  \item -O3: Nivel mas alto de compilacion. Prioriza la perfomance sobre el tiempo de compilacion y el consumo de memoria. Sin 
  embargo no se garantiza una mejor perfomance debido a que el aumento en memoria podria ralentizar el funcionamiento.\\
  \item -0s: Usa todos los flags de -02 que no comprometan el tamaño\\
  \item -Og: Se usa para una compilacion rapida y un mejor debug, sin comprometer demasiado la perfomance.
  \item -Ofast: Igual que -O3 mas -ffast-math, -fno-protect-parens, y -fstack-arrays\\
  \item -msse: Habilita el set de instrucciones msse para arquitecturas x86 y x86-64\\
  \item -msse2: Habilita el set de instrucciones msse2 para arquitecturas x86 y x86-64\\
  \item -msse3: Habilita el set de instrucciones msse3 para arquitecturas x86 y x86-64\\
  \item -mmmx: Habilita el set de instrucciones mmmx para arquitecturas x86 y x86-64\\
  \item -m3dnow: Habilita el set de instrucciones m3dnow para arquitecturas x86 y x86-64\\
 \end{itemize}
 
% ------------------------------------------------------------------------------

% ------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{Mediciones}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
	  \includegraphics[width=1.1\textwidth,angle=0]{imagenes/cropflipPromedios1-3.jpg}
	  \caption{Promedios cropflip con y sin sobrecarga de CPU (512 x 512 pixeles)}
	  \label{promedios_cropflip_sobrecarga}
  \end{center}
\end{figure}
  
   \begin{center}
	 \begin{tabular}{ |l|l|l| }
	\hline
	\multirow{2}{*}{Ejecución} & \multicolumn{2}{ |c| }{Promedio de ciclos de procesador} \\ \cline{2-3}
	 & Con Outliers & Sin Outliers  \\ \hline
	\multirow{1}{*}{Con sobrecarga} & 650.6 & 595.375 \\ \hline
	\multirow{1}{*}{Sin sobrecarga} & 2160.1 & 2061.1 \\ \hline
	\end{tabular}
  \end{center}

\newpage

	\begin{figure}[h]
	  \begin{center}
		  \includegraphics[width=1.1\textwidth,angle=0]{imagenes/cropflipVarianzas1-3.jpg}
		  \caption{Varianzas cropflip con y sin sobrecarga de CPU (512 x 512 pixeles)}
		  \label{varianzas_cropflip_sobrecarga}
	  \end{center}
	\end{figure}
   \begin{center}
	 \begin{tabular}{ |l|l|l| }
	\hline
	\multirow{2}{*}{Ejecución} & \multicolumn{2}{ |c| }{Varianzas de ciclos de procesador} \\ \cline{2-3}
	 & Con Outliers & Sin Outliers  \\ \hline
	\multirow{1}{*}{Con sobrecarga} & 64270.24 & 35167 \\ \hline
	\multirow{1}{*}{Sin sobrecarga} & 103640.49 & 550.125 \\ \hline
	\end{tabular}
  \end{center}	
\newpage
% ******************************************************************************
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 1.3 - calidad de las mediciones}
%\newpage
\noindent\textbf{Experimento 1.4 - secuencial vs. vectorial}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
	  \includegraphics[width=1\textwidth,angle=0]{imagenes/PromCropflipCvsAsmBarras.jpg}
	  \caption{Comparación de Implementaciones Assembler - C y sus distintas optimizaciones}
	  \label{cropflip_optimizaciones}
  \end{center}
\end{figure}

   \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c |}
      \hline
      \textbf{Implementación} & \multirow{2}{*}\textbf{Promedio de ciclos de procesador $\times 10^{4}$} \\ \hline
      Assembler & 1.46216 \\ \hline
      C O0   & 7.939712 \\ \hline
      C - O1 & 2.590263 \\ \hline
      C - O2 & 2.666355 \\ \hline
      C - O3 & 2.503329 \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
% ******************************************************************************
% ******************************************************************************
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 1.5 - cpu vs. bus de memoria}
Este experimento nos permite observar cuál es el limitante de la performance de nuestro filtro implementado en Assembler. \\
Para esto lo que se realizó fue agregar instrucciones que no tienen ningún efecto en la imagen
resultante. Por una parte se agregaron instrucciones aritméticas sugeridas por la cátedra (4, 8 y 16 instrucciones aritméticas de enteros)
y por otra parte se agregaron instrucciones que realizan accesos a memoria (también 4, 8 y 16 instrucciones extra). \\
En este experimento se fijaron los siguientes parámetros de entrada:
\begin{center}
  \begin{itemize}
    \item Imagen fuente: lena.bmp (512 x 512 pixeles)
  \end{itemize} 
\end{center}
El siguiente gráfico (Figura ~\ref{cropflip_mem_vs_alu})  podemos observar los resultados para cuando la cantidad de instrucciones extra varían entre 0, 4, 8, y 16.
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
	  \includegraphics[width=1.1\textwidth,angle=0]{imagenes/promediosCropflipCPUvsMEM.jpg}
	  \caption{Accesos a memoria vs. Intensidad de cómputo (512 x 512 pixeles)}
	  \label{cropflip_mem_vs_alu}
  \end{center}
\end{figure}

   \begin{center}
	 \begin{tabular}{ |l|l|l| }
	\hline
	\multirow{2}{*}{Instrucciones Extra}  & \multicolumn{2}{ |c| }{Promedio de ciclos de procesador $\times 10^{4}$} \\ \cline{2 - 3}
	& ALU & Bus de memoria  \\ \hline
	Sin instrucciones extra & \multicolumn{2}{ |c| }{1.46216} \\ \hline
	\multirow{1}{*}{4 instrucciones} & 1.763325 & 2.8203 \\ \hline
	\multirow{1}{*}{8 instrucciones} & 2.74395 & 3.66935 \\ \hline
	\multirow{1}{*}{16 instrucciones} & 4.92676 & 5.01607 \\ \hline
	\end{tabular}
  \end{center}
%\vspace*{0.3cm} \noindent
%\textbf{Experimento 1.6 (\textit{opcional}) - secuencial vs. vectorial (parte II)}
%
%
%Si vemos a los pixeles como una tira muy larga de
%bytes, este filtro en realidad no requiere \emph{casi}
%ningún procesamiento de datos en paralelo. Esto podría
%significar que la velocidad del filtro de C puede
%aumentarse hasta casi alcanzar la del de ASM. ¿ocurre esto?
%	
%Modificar el filtro para que en vez de acceder
%a los bytes de a uno a la vez se accedan como
%tiras de 64 bits y analizar la performance.

% ------------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------------
\newpage

\subsection{Filtro \textit{Sierpinski}}

Este filtro recibe como parámetros las dimensiones de la imagen y las direcciones de donde se encuentran ubicadas las imagenes fuente y destino, 
para luego aplicar un efecto fractálico conocido como \textbf{sierpinski} como se pueden ver en las figuras~\ref{sierpinski_source} y ~\ref{sierpinski_dst}.

\begin{center}
 
\begin{figure}[h]
  \label{}
  \centering
    \subfloat[Imagen fuente]{
 	\label{sierpinski_source}
 	\includegraphics[scale=0.5]{imagenes/lena.jpg}}
 	%\caption{Imagen fuente: sector a replicar en destino}
   \hspace{0.1em}
     \subfloat[Imagen destino]{
 	\label{sierpinski_dst}
 	\includegraphics[scale=0.5]{imagenes/sierpinskiLena.jpg}}
 	\caption{Aplicación de Sierpinski}
   
\end{figure}
\end{center}
Se implementaron 2 algoritmos, uno escrito en lenguaje C y otro en Assembler para resolver el problema.\\
Los parametros que recibe la función (tanto en C como en Assembler) son:\\
\begin{itemize}
 \item \textit{src:} Puntero al primer byte de la imagen fuente
 \item \textit{dst:} Puntero al primer byte de la imagen destino
 \item \textit{cols:} Cantidad de columnas
 \item \textit{filas:} Cantidad de filas
 \item \textit{src_row_size:} Tamaño de las filas fuente
 \item \textit{dst_row_size:} Tamaño de las filas destino
\end{itemize}

\subsubsection{Descripción de la implementación en versión \textit{C}}
Para la implementación en C se recurrió al recorrido lineal de la imagen de entrada y de salida, es decir píxel por píxel
de izquierda a derecha de arriba a abajo. 
Para el cálculo de la posición del píxel de origen se recurrió a la fórmula proporcionada por la cátedra en el enunciado:

\begin{center}
 	dst$_{(i,j)}$ = src$_{(i,j)}$ * coef$_{(i,j)}$
\end{center}

\paragraph{}
donde coef es: 
\begin{center}
	coef$_{(i,j)}$ = $\frac{1}{255,0} (\lfloor \frac{i}{cant_{filas}} * 255,0 \rfloor \oplus \lfloor \frac{j}{cant_{cols}} * 255,0 \rfloor)$
\end{center}
\paragraph{}
El pseudocódigo de la implementación es: \\
\vspace{20pt}
\begin{codesnippet}
	\begin{tabbing}
	 \hspace{20pt} \textbf{for} $i_s, i_d = 0$ \textbf{to} $filas$ \\
	\hspace{40pt}	\textbf{for} $j_s, i_d = 0$ \textbf{to} $cols$ \\
	\hspace{50pt}    coef $\leftarrow$ calcular\_coef($i_d$,$j_d$,filas,cols) \\
	\hspace{50pt} $pixelDestino_{azul}$ = coef * ($pixelDestino_{azul}$) \\
	\hspace{50pt} $pixelDestino_{rojo}$ = coef * ($pixelDestino_{rojo}$) \\
	\hspace{50pt} $pixelDestino_{verde}$ = coef * ($pixelDestino_{verde}$) \\
	\hspace{40pt}	\textbf{end for} \\
	\hspace{20pt} \textbf{end for} \\
	\end{tabbing}
\end{codesnippet}

\subsubsection{Descripción de la implementación en versión \textit{Assembler}}
Para empezar primero fue necesario multiplicar por 4 el parámetro $cols$ ya que está expresado en \textbf{píxeles}
y en los algoritmos es necesario tenerlos expresados en \textbf{bytes} (1 píxel = 4 bytes).

El algoritmo implementado en este caso difiere del implementado en C fundamentalmente en \textbf{la cantidad de datos que se procesan simultáneamente }, ya que aquí se utilizan varios registros XMM, los cuales tienen un tama\~no de 16 bytes, tanto para leer los datos de la imagen de entrada como para procesar y escribir los datos en destino, de esta manera en este filtro se pueden procesar hasta 16 bytes simultaneamente (4 píxeles RGBA). 
Con esto podríamos conjeturar que el funcionamiento de este filtro será 4 veces más veloz que en C. \\
\textbf{Aclaración: } como se mencionó en el enunciado, se asume que la imagen de entrada tiene un ancho mayor a 16 píxeles, 
en este caso procesar más de un píxel a la vez no presenta un problema a la hora de trabajar con registros XMM. Por otra parte, \textbf{NO} se asumió que las imágenes tengan un ancho en píxeles múltiplo de 4, así que el algoritmo implementado también funciona con imagenes con ancho mayor a 16 píxeles, a pesar que enunciado indicaba que podíamos asumirlo.

Nuestra solución de este filtro en versión Assembler verifica la siguiente secuencia de pasos:
\paragraph{}
\begin{codesnippet}
	\begin{tabbing}
	\hspace{20pt} 1.	Calcular, según el ancho en píxeles de las matrices, la posición dentro de cada fila \\
	\hspace{20pt} \hspace{20pt} donde comenzarán las iteraciones regulares (como el módulo 16 de la cantidad de columnas).\\
	\hspace{20pt} 2. Por cada fila de la matriz original\{ \\
	\hspace{20pt} 3. \hspace{20pt}	Procesar los primero cuatro píxeles de la fila (iteración excepcional de inicio de fila).\\
	\hspace{20pt} 4. \hspace{20pt} Apuntar a la columna calculada en el Paso 1, dentro de la fila en proceso. \\
	\hspace{20pt} 5. \hspace{20pt} Mientras haya más píxeles en la fila\{ \\
	\hspace{20pt} 6. \hspace{40pt} Procesar los siguientes cuatro píxeles de la fila (iteración regular) \\
	\hspace{20pt} 7. \hspace{20pt} \} \\
	\hspace{20pt} 8. \}\\
	\end{tabbing}
\end{codesnippet} 

\paragraph{}
La iteración excepcional de inicio de fila tiene como objetivo procesar los píxeles que no serán procesados por las iteraciones regulares. \\
El hecho de que las iteraciones regulares avanzan de a cuatro píxeles (16 bytes) y están calculadas para que la finalización de la 
lectura de la última coincida con la finalización de la fila, resulta en la imposibilidad de que estas iteraciones procesen una cierta porción
inicial de la fila sin caer en una lectura erronea de memoria. Esta porción inicial es calculada en el Paso 1, y procesada por la iteración 
excepcional de inicio de fila.
\paragraph{}
A continuación se detalla el procedimiento seguido por una iteración regular.
La iteración excepcional de inicio de fila sigue uno similar, exceptuando que sus lecturas y escrituras son a partir del byte 0 del registro xmm de trabajo.\\
	
\textbf{Detalle de una iteración regular:}
\paragraph{}
 Una iteración regular de nuestra implementación procesa simultáneamente cuatro píxeles de una misma fila. 
 Los mismos son cargados desde la memoria a los bytes 0 a 3, 4 a 7, 8 a 11, y 12 a 15 del registro xmm1.

Luego, es necesario convertir cada uno de los colores del pixel (rojo, verde y azul) a punto flotante de precisión doble para más adelante poder multiplicar estos valores con el coeficiente de Sierpinski.

Para ello se realizan los siguientes desempaquetamientos de los registros:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{De byte a word: } pixeles desde XMM1 a XMM3 y XMM4.

	    \begin{center}
			\textbf{XMM1 (bytes)}\\\vspace{1em}
			\begin{bytefield}[bitwidth=0.37em,bitheight=3em,endianness=little]{128}
				\bitheader{127,112,96,80,64,48,32,16,0}\\ 
				\bitbox{8}{$a_4$}
				\bitbox{8}{$r_4$}
				\bitbox{8}{$g_4$}
				\bitbox{8}{$b_4$}
				\bitbox{8}{$a_3$}
				\bitbox{8}{$r_3$}
				\bitbox{8}{$g_3$}
				\bitbox{8}{$b_3$}
				\bitbox{8}{$a_2$}
				\bitbox{8}{$r_2$}
				\bitbox{8}{$g_2$}
				\bitbox{8}{$b_2$}
				\bitbox{8}{$a_1$}
				\bitbox{8}{$r_1$}
				\bitbox{8}{$g_1$}
				\bitbox{8}{$b_1$}
			\end{bytefield}\\\vspace{1em}
		\end{center}

		\begin{center}
		\textbf{XMM3 (words)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,112,96,80,64,48,32,16,0}\\ 
			\bitbox{16}{$a_2$}
			\bitbox{16}{$r_2$}
			\bitbox{16}{$g_2$}
			\bitbox{16}{$b_2$}
			\bitbox{16}{$a_1$}
			\bitbox{16}{$r_1$}
			\bitbox{16}{$g_1$}
			\bitbox{16}{$b_1$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
		\end{center}

		\begin{center}
		\textbf{XMM4 (words)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,112,96,80,64,48,32,16,0}\\ 
			\bitbox{16}{$a_4$}
			\bitbox{16}{$r_4$}
			\bitbox{16}{$g_4$}
			\bitbox{16}{$b_4$}
			\bitbox{16}{$a_3$}
			\bitbox{16}{$r_3$}
			\bitbox{16}{$g_3$}
			\bitbox{16}{$b_3$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
		\end{center}

	\item \textbf{De word a dword: } pixeles desde XMM3 y XMM4 a XMM5, XMM6, XMM7 y XMM8.
    \begin{center}
		\textbf{XMM5 (dwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{32}{$a_1$}
			\bitbox{32}{$r_1$}
			\bitbox{32}{$g_1$}
			\bitbox{32}{$b_1$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM6 (dwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{32}{$a_2$}
			\bitbox{32}{$r_2$}
			\bitbox{32}{$g_2$}
			\bitbox{32}{$b_2$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM7 (dwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{32}{$a_3$}
			\bitbox{32}{$r_3$}
			\bitbox{32}{$g_3$}
			\bitbox{32}{$b_3$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM8 (dwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{32}{$a_4$}
			\bitbox{32}{$r_4$}
			\bitbox{32}{$g_4$}
			\bitbox{32}{$b_4$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}

	\item \textbf{De dword a dqword: } pixeles desde XMM5, XMM6, XMM7 y XMM8 a XMM9, XMM10, XMM11, XMM12, XMM13, XMM14, XMM15 y XMM0.
    \begin{center}
		\textbf{XMM9 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$g_1$}
			\bitbox{64}{$b_1$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM10 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$a_1$}
			\bitbox{64}{$r_1$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM11 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$g_2$}
			\bitbox{64}{$b_2$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM12 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$a_2$}
			\bitbox{64}{$r_2$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
	\begin{center}
		\textbf{XMM13 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$g_3$}
			\bitbox{64}{$b_3$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM14 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$a_3$}
			\bitbox{64}{$r_3$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM15 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$g_4$}
			\bitbox{64}{$b_4$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM0 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$r_4$}
			\bitbox{64}{$a_4$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}

	\item \textbf{De dqword a float de doble presición: } castear pixeles XMM9, XMM10, XMM11, XMM12, XMM13, XMM14, XMM15 y XMM0 a double float usando la instrucción \texttt{CVTDQ2PD}.
\end{enumerate}

\paragraph{}
Teniendo los subpíxeles listos para ser multiplicados en formato \emph{double float}, el siguiente paso es calcular el coeficiente de Sierpinski detallado al principio de la descripción de este filtro.\\
Lo primero a realizar es la conversion de los índices que recorren la imagen a double float, para poder realizar las correspondientes divisiones. Estos son $indice_{filas}$, $indice_{columnas}$, $indice_{columnas} + 1$, $indice_{columnas} + 2$, $indice_{columnas} + 3$. Es necesario utilizar los 4 índices de las columnas consecutivos, ya que el algoritmo especifica que cada subpíxel debe ser multiplicado con su índice de columnas correspondiente. Finalmente tenemos en los registros
XMM2, XMM3, XMM4, XMM5 y XMM6 la conversión de estos índices.
    \begin{center}
		\textbf{XMM2 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$indice_{filas}$}
			\bitbox{64}{$indice_{filas}$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM3 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$indice_{columnas}$}
			\bitbox{64}{$indice_{columnas}$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM4 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$indice_{columnas} + 1$}
			\bitbox{64}{$indice_{columnas} + 1$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM5 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$indice_{columnas} + 2$}
			\bitbox{64}{$indice_{columnas} + 2$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
	\begin{center}
		\textbf{XMM6 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$indice_{columnas} + 3$}
			\bitbox{64}{$indice_{columnas} + 3$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
\paragraph{}

Por otra parte, es necesario tener la constante $255$ en formato double para poder realizar las cuentas, este numero se almacena en XMM7:
	\begin{center}
		\textbf{XMM7 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$255$}
			\bitbox{64}{$255$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}

Luego multiplicamos los indices con esta constante:
    \begin{center}
		\textbf{XMM2 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(indice_{filas}) * 255$}
			\bitbox{64}{$(indice_{filas}) * 255$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM3 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas}) * 255$}
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas}) * 255$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM4 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas} + 1) * 255$}
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas} + 1) * 255$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM5 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas} + 2) * 255$}
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas} + 2) * 255$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
	\begin{center}
		\textbf{XMM6 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.20em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas} + 3) * 255$}
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas} + 3) * 255$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
\paragraph{}

Dividimos cada elemento por la cantidad de $filas$ y $columnas$:
    \begin{center}
		\textbf{XMM2 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(indice_{filas} * 255) / filas$}
			\bitbox{64}{$(indice_{filas} * 255) / filas$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM3 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas} * 255) / cols$}
			\bitbox{64}{$(indice_{columnas} * 255) / cols$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM4 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$((indice_{columnas} + 1) * 255) / cols$}
			\bitbox{64}{$((indice_{columnas} + 1) * 255) / cols$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM5 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$((indice_{columnas} + 2) * 255) / cols$}
			\bitbox{64}{$((indice_{columnas} + 2) * 255) / cols$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
	\begin{center}
		\textbf{XMM6 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$((indice_{columnas} + 3) * 255) / cols$}
			\bitbox{64}{$((indice_{columnas} + 3) * 255) / cols$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
\paragraph{}

Luego de esto se realiza el truncamiento de la división recien realizada, y se realiza la operación \texttt{PXOR} entre los resultados correspondientes a los índices de columnas y el de las filas:
\begin{center}
		\textbf{XMM3 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.37em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$\lfloor \frac{indice_{filas}}{filas} * 255 \rfloor \oplus \lfloor \frac{indice_{columnas}}{cols} * 255 \rfloor$}
			\bitbox{64}{$\lfloor \frac{indice_{filas}}{filas} * 255 \rfloor \oplus \lfloor \frac{indice_{columnas}}{cols} * 255 \rfloor$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM4 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.37em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(\lfloor \frac{indice_{filas}}{filas} * 255 \rfloor \oplus \lfloor \frac{indice_{columnas} + 1}{cols} * 255 \rfloor$}
			\bitbox{64}{$(\lfloor \frac{indice_{filas}}{filas} * 255 \rfloor \oplus \lfloor \frac{indice_{columnas} + 1}{cols} * 255 \rfloor$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM5 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.37em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(\lfloor \frac{indice_{filas}}{filas} * 255 \rfloor \oplus \lfloor \frac{indice_{columnas} + 2}{cols} * 255 \rfloor$}
			\bitbox{64}{$(\lfloor \frac{indice_{filas}}{filas} * 255 \rfloor \oplus \lfloor \frac{indice_{columnas} + 2}{cols} * 255 \rfloor$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
	\begin{center}
		\textbf{XMM6 (double)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.37em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$(\lfloor \frac{indice_{filas}}{filas} * 255 \rfloor \oplus \lfloor \frac{indice_{columnas} + 3}{cols} * 255 \rfloor$}
			\bitbox{64}{$(\lfloor \frac{indice_{filas}}{filas} * 255 \rfloor \oplus \lfloor \frac{indice_{columnas} + 3}{cols} * 255 \rfloor$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}

\paragraph{}
Ya calculados los coeficientes, procedemos a hacer las multiplicaciones de los subpíxeles convertidos a double float con los registros XMM que contienen dichos coeficientes:

    \begin{center}
		\textbf{XMM9 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$g_1 * ($coef para indice$_{columnas} + 0)$}
			\bitbox{64}{$b_1 * ($coef para indice$_{columnas} + 0)$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM10 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$a_1 * ($coef para indice$_{columnas} + 0)$}
			\bitbox{64}{$r_1 * ($coef para indice$_{columnas} + 0)$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM11 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$g_2 * ($coef para indice$_{columnas} + 1)$}
			\bitbox{64}{$b_2 * ($coef para indice$_{columnas} + 1)$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM12 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$a_2 * ($coef para indice$_{columnas} + 1)$}
			\bitbox{64}{$r_2 * ($coef para indice$_{columnas} + 1)$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
	\begin{center}
		\textbf{XMM13 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$g_3 * ($coef para indice$_{columnas} + 2)$}
			\bitbox{64}{$b_3 * ($coef para indice$_{columnas} + 2)$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM14 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$a_3 * ($coef para indice$_{columnas} + 2)$}
			\bitbox{64}{$r_3 * ($coef para indice$_{columnas} + 2)$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM15 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$g_4 * ($coef para indice$_{columnas} + 3)$}
			\bitbox{64}{$b_4 * ($coef para indice$_{columnas} + 3)$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}
    \begin{center}
		\textbf{XMM0 (dqwords)}\\\vspace{1em}
		\begin{bytefield}[bitwidth=0.30em,bitheight=2em,endianness=little]{128}
			\bitheader{127,96,64,32,0}\\ 
			\bitbox{64}{$r_4 * ($coef para indice$_{columnas} + 3)$}
			\bitbox{64}{$a_4 * ($coef para indice$_{columnas} + 3)$}
		\end{bytefield}\\\vspace{1em}
	\end{center}

Finalmente, se vuelven a empaquetar estos datos al formato de byte, dejando el registro XMM9 listo para ser escrito en memoria: 
	    \begin{center}
			\textbf{XMM1 (bytes)}\\\vspace{1em}
			\begin{bytefield}[bitwidth=0.37em,bitheight=3em,endianness=little]{128}
				\bitheader{127,112,96,80,64,48,32,16,0}\\ 
				\bitbox{8}{$a_4 * coef_4$}
				\bitbox{8}{$r_4 * coef_4$}
				\bitbox{8}{$g_4 * coef_4$}
				\bitbox{8}{$b_4 * coef_4$}
				\bitbox{8}{$a_3 * coef_3$}
				\bitbox{8}{$r_3 * coef_3$}
				\bitbox{8}{$g_3 * coef_3$}
				\bitbox{8}{$b_3 * coef_3$}
				\bitbox{8}{$a_2 * coef_2$}
				\bitbox{8}{$r_2 * coef_2$}
				\bitbox{8}{$g_2 * coef_2$}
				\bitbox{8}{$b_2 * coef_2$}
				\bitbox{8}{$a_1 * coef_1$}
				\bitbox{8}{$r_1 * coef_1$}
				\bitbox{8}{$g_1 * coef_1$}
				\bitbox{8}{$b_1 * coef_1$}
			\end{bytefield}\\\vspace{1em}
		\end{center}
% ******************************************************************************
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 2.1 - secuencial vs. vectorial}
\paragraph{}
Este experimento compara la perfomance de las implementaciones Assembler y C, donde veremos si el procesamiento paralelo de los datos es más eficiente en términos de tiempo de
ejecución con respecto al procesamiento secuencial de la implementación en C.\\

En este experimento se fijaron los siguientes parámetros de entrada:
\begin{center}
  \begin{itemize}
    \item Imagen fuente: lena.bmp (512 x 512 pixeles)
  \end{itemize} 
\end{center}

Se midieron los tiempos de ejecuciones en ticks de reloj.
Para la implementación en Assembler y para cada nivel de optimización en C (O0, O1, O2, O3) 
se realizaron 10 mediciones para cada implementación, luego a cada una se le calculó el promedio para obtener un valor confiable. 
(como fue sugerido en el enunciado)
De esta manera, teniendo todas las ejecuciones en las mismas condiciones y eligiendo los resultados más estables
se logró minimizar valores atípicos que se pudieran haber presentado en las mediciones resultantes.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
	  \includegraphics[width=1\textwidth,angle=0]{imagenes/PromSierpinskiCvsAsmBarras.jpg}
	  \caption{Comparación de Implementaciones Assembler - C y sus distintas optimizaciones}
	  \label{sierpinski_optimizaciones}
  \end{center}
\end{figure}

   \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c |}
      \hline
      \textbf{Implementación} & \textbf{Promedio de ciclos de procesador $\times 10^{7}$} \\ \hline
      Assembler & 1.1665589875 \\ \hline
      C O0   & 2.405143575 \\ \hline
      C - O1 & 1.9808216125 \\ \hline
      C - O2 & 1.7890777125 \\ \hline
      C - O3 & 1.161835175 \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}

Como podemos ver en la Figura ~\ref{sierpinski_optimizaciones}, los resultados obtenidos en la implementación de Assembler son acordes a lo
esperado teóricamente, en este caso casi 2 veces mas rápido que la versión de C sin optimizar. 
En las versiones de C optimizadas se puede observar una notable mejora de la performance ya que la cantidad de 
ciclos va disminuyendo acercándose bastante a la cantidad de ciclos demorada por la versión en Assembler, hasta el punto que la version C-O3 tiene una demora menor y comparable con la versión assembler. 
Por otra parte se puede observar que las optimizaciones O1 y O2 presentan una buena mejora, ya que se alejan bastante del valor
arrojado por la optimización O0. Recién en la optimización O3 obtenemos un resultado comparable a la versión Assembler.\\
Era de esperar que en Assembler funcione mas rápidamente dado que en esta implementación se trabaja con 4 pixeles a la vez, mientras que el de C trabaja con 1. %Faltaria agregar mas explicacion

% ******************************************************************************
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 2.2 - cpu vs. bus de memoria}
\paragraph{}
Este experimento nos permite observar cuál es el limitante de la performance de nuestro filtro implementado en Assembler. \\
Para esto lo que se realizó fue agregar instrucciones que no tienen ningún efecto en la imagen
resultante. Por una parte se agregaron instrucciones aritméticas sugeridas por la cátedra (4, 8 y 16 instrucciones aritméticas de enteros)
y por otra parte se agregaron instrucciones que realizan accesos a memoria (también 4, 8 y 16 instrucciones extra). \\
En este experimento se fijaron los siguientes parámetros de entrada:
\begin{center}
  \begin{itemize}
    \item Imagen fuente: lena.bmp (512 x 512 pixeles)
  \end{itemize} 
\end{center}
El siguiente gráfico (Figura ~\ref{sierpinski_mem_vs_alu})  podemos observar los resultados para cuando la cantidad de instrucciones extra varían entre 0, 4, 8, y 16.
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
	  \includegraphics[width=1.1\textwidth,angle=0]{imagenes/promediosSierpinskiCPUvsMEM.jpg}
	  \caption{Accesos a memoria vs. Intensidad de cómputo (512 x 512 pixeles)}
	  \label{sierpinski_mem_vs_alu}
  \end{center}
\end{figure}

   \begin{center}
  % \begin{tabular}{| c | c |}
  %     \hline
  %     \textbf{Cantidad de Instrucciones Extra} & \textbf{Promedio de ciclos de clock} \\ \hline
  %     Sin instrucciones extra & 8111582.13 \\ \hline
  %     C O0   & 20874090.3 \\ \hline
  %     C - O1 & 17295422.34 \\ \hline
  %     C - O2 & 13966694.22 \\ \hline
  %     C - O3 & 9303807.09 \\ \hline
  % \end{tabular}
	 \begin{tabular}{ |l|l|l| }
	\hline
	\multirow{2}{*}{Instrucciones Extra}  & \multicolumn{2}{ |c| }{Promedio de ciclos de procesador $\times 10^{7}$} \\ \cline{2 - 3}
	& ALU & Bus de memoria  \\ \hline
	Sin instrucciones extra & \multicolumn{2}{ |c| }{1.1665589875} \\ \hline
	\multirow{1}{*}{4 instrucciones} & 1.2458236125 & 1.17572305 \\ \hline
	\multirow{1}{*}{8 instrucciones} & 1.2096274375 & 1.23091235 \\ \hline
	\multirow{1}{*}{16 instrucciones} & 1.2093899875 & 1.2544683875 \\ \hline
	\end{tabular}
  \end{center}

En este caso, los accesos a memoria son el limitante de performance del filtro. Si bien el uso de la CPU parecen ser a priori los limitantes de la performance en un principio, a la larga una mayor cantidad de accesos a memoria puede afectar un poco más la performance que hacer instrucciones aritméticas.
\newpage
\subsection{Filtro \textit{Bandas}}
Este filtro recibe una imagen y genera bandas en varios tonos de gris como se pueden ver en las figuras~\ref{bandas_source} y ~\ref{bandas_dst}. 

\begin{center}
 
\begin{figure}[h]
  \label{}
  \centering
    \subfloat[Imagen fuente]{
 	\label{bandas_source}
 	\includegraphics[scale=0.5]{imagenes/lena.jpg}}
 	%\caption{Imagen fuente: sector a replicar en destino}
   \hspace{0.1em}
     \subfloat[Imagen destino]{
 	\label{bandas_dst}
 	\includegraphics[scale=0.5]{imagenes/lenabandas.jpg}}
 	\caption{Aplicación de Bandas}
\end{figure}
\end{center}

Se implementaron 2 algoritmos, uno escrito en lenguaje C y otro en Assembler para resolver el problema.\\
Esta función no recibe parámetros.

\subsubsection{Descripción de la implementación en versión \textit{C}}
Para la implementación en C se recurrió al recorrido lineal de la imagen de entrada y de salida, es decir píxel por píxel
de izquierda a derecha de arriba a abajo.
Para obtener los pìxeles de la imagen destino se utiliza la siguiente función:

Donde $b$ es:

\begin{center}
$b = src.r_{ij} + src.b_{ij} + src.g_{ij}$
\end{center}

\paragraph{}
El pseudocódigo de la implementación es: \\
\vspace{20pt}
\begin{codesnippet}
	\begin{tabbing}
	 \hspace{20pt} \textbf{for} $i = 0$ \textbf{to} $filas$ \\
	\hspace{40pt}	\textbf{for} $j = 0$ \textbf{to} $cols$ \\
	\hspace{50pt}    suma = src.r_{ij} + src.g_{ij} + src.b_{ij} \\
	\hspace{50pt} $pixelDestino_{ij}$ = 0 si $suma < 96$ \\
	\hspace{50pt} 			     64 si $96 <= suma < 288$ \\
	\hspace{50pt} 			     128 si $288 <= suma < 480$ \\
	\hspace{50pt} 			     196 si $480 <= suma < 672$ \\
	\hspace{50pt} 			     256 si no \\
	\end{tabbing}
\end{codesnippet}

\subsubsection{Descripción de la implementación en versión \textit{Assembler}}
% ******************************************************************************
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 3.1 - saltos condicionales}
\paragraph{}
Con este experimento se desea conocer que tanto impactan los saltos condicionales en el código de filtro Bandas con -O1.

En este experimento se fijaron los siguientes parámetros de entrada:
\begin{center}
  \begin{itemize}
    \item Imagen fuente: lena.bmp (512 x 512 pixeles)
  \end{itemize} 
\end{center}

Se midieron los tiempos de ejecuciones en ticks de reloj.
Para la implementación en Assembler y para cada nivel de optimización en C (O0, O1, O2, O3) 
se realizaron 10 mediciones para cada implementación, luego a cada una se le calculó el promedio para obtener un valor confiable. 
(como fue sugerido en el enunciado)
De esta manera, teniendo todas las ejecuciones en las mismas condiciones y eligiendo los resultados más estables
se logró minimizar valores atípicos que se pudieran haber presentado en las mediciones resultantes.

Como este código se compila con la
optimización -O1, se reduce significativamente el cómputo, por lo que al remover los saltos condicionales, se quita prácticamente la mitad del código de desensamblado. Entonces es razonable que suceda lo que se observa en el siguiente gráfico:
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
	  \includegraphics[width=1\textwidth,angle=0]{imagenes/BandasSaltosCondicionales.jpg}
	  \caption{Comparación de Implementaciones C - C con una sola banda}
	  \label{bandas_saltos_condicionales}
  \end{center}
\end{figure}
% ******************************************************************************
\vspace*{0.3cm} \noindent
\textbf{Experimento 3.2 - secuencial vs. vectorial}
\paragraph{}
Este experimento compara la perfomance de las implementaciones Assembler y C, donde veremos si el procesamiento paralelo de los datos es más eficiente en términos de tiempo de
ejecución con respecto al procesamiento secuencial de la implementación en C.\\

En este experimento se fijaron los siguientes parámetros de entrada:
\begin{center}
  \begin{itemize}
    \item Imagen fuente: lena.bmp (512 x 512 pixeles)
  \end{itemize} 
\end{center}

Se midieron los tiempos de ejecuciones en ticks de reloj.
Para la implementación en Assembler y para cada nivel de optimización en C (O0, O1, O2, O3) 
se realizaron 10 mediciones para cada implementación, luego a cada una se le calculó el promedio para obtener un valor confiable. 
(como fue sugerido en el enunciado)
De esta manera, teniendo todas las ejecuciones en las mismas condiciones y eligiendo los resultados más estables
se logró minimizar valores atípicos que se pudieran haber presentado en las mediciones resultantes.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
	  \includegraphics[width=1\textwidth,angle=0]{imagenes/PromBandasCvsAsmBarras.jpg}
	  \caption{Comparación de Implementaciones Assembler - C y sus distintas optimizaciones}
	  \label{bandas_optimizaciones}
  \end{center}
\end{figure}

   \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c |}
      \hline
      \textbf{Implementación} & \textbf{Promedio de ciclos de procesador $\times 10^{6}$} \\ \hline
      Assembler & 3.203570 \\ \hline
      C O0   & 13.110993 \\ \hline
      C - O1 & 5.1975946 \\ \hline
      C - O2 & 4.9296505 \\ \hline
      C - O3 & 4.9980219 \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
% ------------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\input {mblur}
% ******************************************************************************
\vspace*{0.3cm} \noindent

\noindent\textbf{Experimento 4.1 - secuencial vs. vectorial}
\paragraph{}
Este experimento compara la perfomance de las implementaciones Assembler y C, donde veremos si el procesamiento paralelo de los datos es más eficiente en términos de tiempo de
ejecución con respecto al procesamiento secuencial de la implementación en C.\\

En este experimento se fijaron los siguientes parámetros de entrada:
\begin{center}
  \begin{itemize}
    \item Imagen fuente: lena.bmp (512 x 512 pixeles)
  \end{itemize} 
\end{center}

Se midieron los tiempos de ejecuciones en ticks de reloj.
Para la implementación en Assembler y para cada nivel de optimización en C (O0, O1, O2, O3) 
se realizaron 10 mediciones para cada implementación, luego a cada una se le calculó el promedio para obtener un valor confiable. 
(como fue sugerido en el enunciado)
De esta manera, teniendo todas las ejecuciones en las mismas condiciones y eligiendo los resultados más estables
se logró minimizar valores atípicos que se pudieran haber presentado en las mediciones resultantes.

Analizando los códigos de desensamblado de las versiones en C,
podemos ver que con optimizaciones O1, O2 y O3 no se ejecutan tantas instrucciones como en la versión en C sin optimización, en cambio la cantidad de accesos a memoria no es mucho menor.
Esto influye en que el tiempo de ejecución de estas versiones no varíen significativamente entre sí. Por otro lado, como la versión en Assembler procesa de a cuatro píxeles por iteración, podemos esperar que
sea cuatro veces más rápida que las otras versiones. Pero esta versión sólo accede a memoria para obtener los píxeles a procesar, mientras que las demás acceden a memoria también para
obtener los valores de las variables locales. Esto genera que la versión en Assembler sea no cuatro sino cinco veces más rápida que las demás versiones.

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
	  \includegraphics[width=1\textwidth,angle=0]{imagenes/PromMblurCvsAsmBarras.jpg}
	  \caption{Comparación de Implementaciones Assembler - C y sus distintas optimizaciones}
	  \label{mblur_optimizaciones}
  \end{center}
\end{figure}

   \begin{center}
  \begin{tabular}{| c | c |}
      \hline
      \textbf{Implementación} & \textbf{Promedio de ciclos de procesador $\times 10^{7}$} \\ \hline
      Assembler & 0.73636778 \\ \hline
      C O0   & 3.94179012 \\ \hline
      C - O1 & 3.40086593 \\ \hline
      C - O2 & 3.40775132 \\ \hline
      C - O3 & 3.45194794 \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{center}